{
	"description": "JLPT N1 Vocabulary Quiz - Give the right option to complete the sentence\nTaken from http://www.n-lab.org/library/mondai/",
	"type": "text",
	"timeout": 25,
	"deck": [
	{ "question": "優勝戦は、意外に（   ）勝負が決まった。\n\na) あっけなく\nb) そっけなく\nc) はかなく\nd) ものたりなく", "answers": [ "あっけなく", "a" ] },
	{ "question": "この年は、周辺から人が集まりすぎて（   ）状態だ。\n\na) 過密\nb) 窮屈\nc) 不潔\nd) 不服", "answers": [ "過密", "a" ] },
	{ "question": "病気が悪化し、（   ）ものも食べられなくなった。\n\na) まして\nb) せめて\nc) やけに\nd) ろくに", "answers": [ "ろくに", "d" ] },
	{ "question": "聞き手の（   ）がないと、スピーチをしていて話しづらい。\n\na) 応答\nb) 返答\nc) 対応\nd) 反応", "answers": [ "反応", "d" ] },
	{ "question": "駅前の再開発工事は、順調にいけば来年の１０月に完了する（   ）だ。\n\na) 見合い\nb) 見込み\nc) 見積もり\nd) 見晴らし", "answers": [ "見込み", "b" ] },
	{ "question": "仕事はできるだけ早めに始めるように（   ）いる。\n\na) いどんで\nb) とりくんで\nc) こころがけて\nd) はかどって", "answers": [ "こころがけて", "c" ] },
	{ "question": "田中さんは目上の人にはていねいだが、下の人にはとても（   ）なる。\n\na) おろかに\nb) おろそかに\nc) ぞんざいに\nd) つきなみに", "answers": [ "ぞんざいに", "c" ] },
	{ "question": "「近代」という（   ）を、わかりやすく正確に説明するのは難しい。\n\na) 意識\nb) 概念\nc) 文脈\nd) 様相", "answers": [ "概念", "b" ] },
	{ "question": "山田さんは頼りにならないと思っていたが、今度の活躍を見てその考えを（   ）。\n\na) おさめた\nb) あらためた\nc) うちきった\nd) おいだした", "answers": [ "あらためた", "b" ] },
	{ "question": "このアンケートに協力するかしないかは自由で、（   ）はしないということにしたい。\n\na) 圧迫\nb) 強制\nc) 催促\nd) 一致", "answers": [ "強制", "b" ] },
	{ "question": "病院は日曜と祝日は休みだが、（   ）の場合は診てもらえる。\n\na) 異常\nb) 緊急\nc) 多忙\nd) 不意", "answers": [ "緊急", "b" ] },
	{ "question": "このいすは（   ）はいいが、すわり心地が悪い。\n\na) モデル\nb) ジャンル\nc) デザイン\nd) デッサン", "answers": [ "デザイン", "c" ] },
	{ "question": "選挙の投票は権利でもあるが義務でもある。かんたんに（   ）してはいけない。\n\na) 棄権\nb) 欠席\nc) 廃棄\nd) 放置", "answers": [ "棄権", "a" ] },
	{ "question": "アルバイトの条件は、会社と（   ）して決めることになっている。\n\na) 会見\nb) 交渉\nc) 対話\nd) 譲歩", "answers": [ "交渉", "b" ] },
	{ "question": "彼は（   ）から、多少困難な状況にあってもやっていける。\n\na) いやらしい\nb) このましい\nc) たくましい\nd) なれなれしい", "answers": [ "たくましい", "c" ] },
	{ "question": "通信手段の発達のおかげで、（   ）にいながら世界各地の様子を知ることができる。\n\na) 床の間\nb) 茶の間\nc) 客間\nd) すき間", "answers": [ "茶の間", "b" ] },
	{ "question": "あなたに（   ）もらったお金、返さなくちゃ。いくらだったっけ。\n\na) もちかえて\nb) つめかえて\nc) ふりかえて\nd) たてかえて", "answers": [ "たてかえて", "d" ] },
	{ "question": "失敗を重ねても、いっこうに気にする様子はない。あいつは実に（   ）男だ。\n\na) くすぐったい\nb) すばしこい\nc) あっけない\nd) しぶとい", "answers": [ "しぶとい", "d" ] },
	{ "question": "彼女は何事にも（   ）取り組むタイプで、仕事はおそいが確実だ。\n\na) じっくり\nb) くっきり\nc) てっきり\nd) めっきり", "answers": [ "じっくり", "a" ] },
	{ "question": "彼と彼女は、高校の先輩と後輩という（   ）だそうです。\n\na) つながり\nb) なかま\nc) あいだがら\nd) どうし", "answers": [ "あいだがら", "c" ] },
	{ "question": "あんなに部下を（   ）ばかりいないで、たまにはほめてもいいのに。\n\na) こなして\nb) けなして\nc) せかして\nd) くつがえして", "answers": [ "けなして", "b" ] },
	{ "question": "彼がそこへ行ったという事実は（   ）で、疑うべくもない。\n\na) 明朗\nb) 明瞭\nc) 明白\nd) 明確", "answers": [ "明白", "c" ] },
	{ "question": "情報は、（   ）別にファイルを作って整理している。\n\na) ジャンプ\nb) ジャンパー\nc) ジャンボ\nd) ジャンル", "answers": [ "ジャンル", "d" ] },
	{ "question": "彼は（   ）から、多少困難な状況にあってもやっていける。\n\na) いやらしい\nb) このましい\nc) たくましい\nd) なれなれしい", "answers": [ "たくましい", "c" ] },
	{ "question": "優勝戦は、意外に（   ）勝負が決まった。\n\na) あっけなく\nb) そっけなく\nc) はかなく\nd) ものたりなく", "answers": [ "あっけなく", "a" ] },
	{ "question": "この都市は、周辺から人が集まりすぎて（   ）状態だ。\n\na) 過密\nb) 窮屈\nc) 不潔\nd) 不服", "answers": [ "過密", "a" ] },
	{ "question": "病気が悪化し、（   ）ものも食べられなくなった。\n\na) まして\nb) せめて\nc) やけに\nd) ろくに", "answers": [ "ろくに", "d" ] },
	{ "question": "聞き手の（   ）がないと、、スピーチをしていて話づらい。\n\na) 応答\nb) 返答\nc) 対応\nd) 反応", "answers": [ "反応", "d" ] },
	{ "question": "駅前の再開発工事は、順調にいけば来年の１０月に完了する（   ）だ。\n\na) 見合い\nb) 見込み\nc) 見積もり\nd) 見晴らし", "answers": [ "見込み", "b" ] },
	{ "question": "山田さんは頼りにならないと思っていたが、今度の活躍を見て考えを（   ）。\n\na) おさめた\nb) あらためた\nc) うちきった\nd) おいだした", "answers": [ "あらためた", "b" ] },
	{ "question": "このアンケートに協力するかしないかは自由で、（   ）はしないということにしたい。\n\na) 圧迫\nb) 強制\nc) 催促\nd) 一致", "answers": [ "強制", "b" ] },
	{ "question": "病院は日曜と祝日は休みだが、（   ）の場合は診てもらえる。\n\na) 異常\nb) 緊急\nc) 多忙\nd) 不意", "answers": [ "緊急", "b" ] },
	{ "question": "選挙の投票は権利でもあるが義務でもある。かんたんに（   ）してはいけない。\n\na) 棄権\nb) 欠席\nc) 廃棄\nd) 放置", "answers": [ "棄権", "a" ] },
	{ "question": "目を閉じると、楽しかった学生時代の思い出が（   ）。\n\na) よみがえる\nb) ちかづける\nc) すきとおる\nd) たてまつる", "answers": [ "よみがえる", "a" ] },
	{ "question": "彼はいつも（   ）商売をする。\n\na) けむたい\nb) まぶしい\nc) はかない\nd) あくどい", "answers": [ "あくどい", "d" ] },
	{ "question": "うちの子は運転が乱暴で、事故を起こすのではないかと、わたしはいつも（   ）している。\n\na) おどおど\nb) しみじみ\nc) はらはら\nd) ぼつぼつ", "answers": [ "はらはら", "c" ] },
	{ "question": "あの人は常に努力を（   ）ので、尊敬されている。\n\na) かばわない\nb) おかさない\nc) おこたらない\nd) かたよらない", "answers": [ "おこたらない", "c" ] },
	{ "question": "この事業を実行するためには、まず人材を（   ）する必要がある。\n\na) 確信\nb) 確立\nc) 確率\nd) 確保", "answers": [ "確保", "d" ] },
	{ "question": "何回会議をやっても結論が出ないので、（   ）いやになった。\n\na) つくづく\nb) わざわざ\nc) ぞくぞくと\nd) くれぐれも", "answers": [ "つくづく", "a" ] },
	{ "question": "畑に（   ）小麦が芽を出した。\n\na) ました\nb) まった\nc) まいた\nd) まげた", "answers": [ "まいた", "c" ] },
	{ "question": "公式の席では、その場に（   ）服装が要求される。\n\na) みぐるしい\nb) めざましい\nc) たくましい\nd) ふさわしい", "answers": [ "ふさわしい", "d" ] },
	{ "question": "いくら努力しても成果があがらないので、（   ）なってきた。\n\na) とうとく\nb) むなしく\nc) ひさしく\nd) たやすく", "answers": [ "むなしく", "b" ] },
	{ "question": "海外で買ってきた物を空港で（   ）されることがある。\n\na) 収集\nb) 収容\nc) 徴収\nd) 没収", "answers": [ "没収", "d" ] },
	{ "question": "たいこの音が聞こえてきて、祭りの（   ）がいちだんと盛り上がってきた。\n\na) ブーム\nb) ポーズ\nc) ムード\nd) リード", "answers": [ "ムード", "c" ] },
	{ "question": "この古い寺の庭は（   ）がある。\n\na) おおすじ\nb) おもむき\nc) おとも\nd) おそれ", "answers": [ "おもむき", "b" ] },
	{ "question": "時間がないので、（   ）話してください。\n\na) ぞんざいに\nb) おおまかに\nc) にわかに\nd) おろそかに", "answers": [ "おおまかに", "b" ] },
	{ "question": "鈴木さんはいつも（   ）ことを言って、まわりの人を困らせる。\n\na) 無効な\nb) 無念な\nc) 無茶な\nd) 無口な", "answers": [ "無茶な", "c" ] },
	{ "question": "わたしの秘書はとても（   ）がいいので助かっている。\n\na) てぎわ\nb) しらべ\nc) こころえ\nd) うちわけ", "answers": [ "てぎわ", "a" ] },
	{ "question": "このスープは塩の（   ）がむずかしい。\n\na) 場合\nb) 調子\nc) 加減\nd) 場合", "answers": [ "加減", "c" ] },
	{ "question": "田中さんの結婚パーティーは、とても（   ）だった。\n\na) なごやか\nb) ゆるやか\nc) おろそか\nd) しなやか", "answers": [ "なごやか", "a" ] },
	{ "question": "知らない漢字でも、その部首を見て意味を（   ）できることがある。\n\na) 予知\nb) 予言\nc) 推進\nd) 類推", "answers": [ "類推", "d" ] },
	{ "question": "山田さんは、きょうのこの会のために、（   ）遠くから来てくださいました。\n\na) たっぷり\nb) わざわざ\nc) じっくり\nd) つくづく", "answers": [ "わざわざ", "b" ] },
	{ "question": "けがをしたが、その場ですぐ（   ）処置をしたので、大事にはいたらなかった。\n\na) 救援\nb) 救助\nc) 応急\nd) 応援", "answers": [ "応急", "c" ] },
	{ "question": "仕事の（   ）にほかの用事をすませました。\n\na) 合間\nb) 手間\nc) 空間\nd) 仲間", "answers": [ "合間", "a" ] },
	{ "question": "これは重さの割に（   ）荷物だ。\n\na) かせぐ\nb) かさばる\nc) かすむ\nd) かぶれる", "answers": [ "かさばる", "b" ] },
	{ "question": "最近の青少年はしっかりしているようだが、精神的に（   ）面がある。\n\na) しぶい\nb) だるい\nc) ゆるい\nd) もろい", "answers": [ "もろい", "d" ] },
	{ "question": "首相の軽率な発言で、良好であった両国の関係が（   ）。\n\na) きずきはじめた\nb) きたえはじめた\nc) きしみはじめた\nd) きざみはじめた", "answers": [ "きしみはじめた", "c" ] },
	{ "question": "堀さんは（   ）が広いから、それについての専門家を紹介してもらうといい。\n\na) くち\nb) かお\nc) まゆ\nd) みみ", "answers": [ "かお", "b" ] },
	{ "question": "非常時には、（   ）行動が要求される。\n\na) 切実な\nb) 敏感な\nc) 迅速な\nd) 頻繁な", "answers": [ "迅速な", "c" ] },
	{ "question": "年をとったせいか、何をするのも（   ）。\n\na) まぎらわしい\nb) なやましい\nc) みすぼらしい\nd) わずらわしい", "answers": [ "わずらわしい", "d" ] },
	{ "question": "鈴木さんは（   ）がいいから、どんな洋服でもよく似合う。\n\na) スタイル\nb) スマート\nc) ストップ\nd) スタミナ", "answers": [ "スタイル", "a" ] },
	{ "question": "人間関係でこんなに苦労するなら、（   ）この会社をやめてしまおう。\n\na) いっこうに\nb) いっしんに\nc) いったい\nd) いっそ", "answers": [ "いっそ", "d" ] },
	{ "question": "政府が、この問題にどう（   ）するか注目される。\n\na) 対面\nb) 対比\nc) 対処\nd) 対等", "answers": [ "対処", "c" ] },
	{ "question": "駅から（   ）３分の便利な所に住んでいる。\n\na) 歩行\nb) 徒歩\nc) 進歩\nd) 散歩", "answers": [ "徒歩", "b" ] },
	{ "question": "将来有望な人材を求める。年齢は３０歳まで。（   ）は問わない。\n\na) 人格\nb) 体格\nc) 資格\nd) 性格", "answers": [ "資格", "c" ] },
	{ "question": "日本ほど国民の所得の（   ）が少ない国は多くない。\n\na) 格差\nb) 差別\nc) 誤差\nd) 錯誤", "answers": [ "格差", "a" ] },
	{ "question": "目に見えない殺菌を、顕微鏡で（   ）して見る。\n\na) 拡張\nb) 膨張\nc) 拡大\nd) 膨大", "answers": [ "拡大", "c" ] },
	{ "question": "高校時代の友達が集まって、株式会社を（   ）した。\n\na) 樹立\nb) 確立\nc) 私立\nd) 設立", "answers": [ "設立", "d" ] },
	{ "question": "死刑制度の（   ）を呼びかける。\n\na) 閉鎖\nb) 廃棄\nc) 廃止\nd) 停止", "answers": [ "廃止", "c" ] },
	{ "question": "初めての料理なので、味は（   ）できません。\n\na) 保障\nb) 補助\nc) 保証\nd) 補償", "answers": [ "保証", "c" ] },
	{ "question": "「日本人はあいまいだ」という（   ）をもたずに、接してほしい。\n\na) 意見\nb) 意義\nc) 異議\nd) 偏見", "answers": [ "偏見", "d" ] },
	{ "question": "消化（   ）がガンに冒された。\n\na) 機関\nb) 器官\nc) 器具\nd) 部品", "answers": [ "器官", "b" ] },
	{ "question": "農作物の収穫は、（   ）条件に大きく左右される。\n\na) 気象\nb) 天候\nc) 気候\nd) 天気", "answers": [ "気象", "a" ] },
	{ "question": "酒の席とはいえ、みんなの前で「結婚する」と（   ）してしまった。\n\na) 表現\nb) 宣言\nc) 伝言\nd) 説得", "answers": [ "宣言", "b" ] },
	{ "question": "犯人は現行犯で（   ）された。\n\na) 獲得\nb) 収穫\nc) 捕獲\nd) 逮捕", "answers": [ "逮捕", "d" ] },
	{ "question": "政治家という職業は、金銭感覚が（   ）してしまうのだろうか？\n\na) 麻酔\nb) 疲労\nc) 麻痺\nd) 熟睡", "answers": [ "麻痺", "c" ] },
	{ "question": "先生に作文を（   ）してもらった。\n\na) 削除\nb) 削減\nc) 軽減\nd) 添削", "answers": [ "添削", "d" ] },
	{ "question": "マンガの読み過ぎで、現実と（   ）の違いがわからなくなった。\n\na) 架空\nb) 高架\nc) 空想\nd) 思想", "answers": [ "空想", "c" ] },
	{ "question": "歩道を歩いていたら、（   ）ビルの壁が崩れ落ちて来たのだった。\n\na) 不意\nb) 意外\nc) 案外\nd) 突然", "answers": [ "突然", "d" ] },
	{ "question": "大都市の人口（   ）が低くなってきている。\n\na) 適度\nb) 濃度\nc) 密度\nd) 制度", "answers": [ "密度", "c" ] },
	{ "question": "空いている教室を（   ）で使用してはいけません。\n\na) 無断\nb) 無論\nc) 無口\nd) 無念", "answers": [ "無断", "a" ] },
	{ "question": "彼は同僚とも、また上司とも（   ）良くつきあえる将来有望な社員である。\n\na) 要項\nb) 項目\nc) 事項\nd) 要領", "answers": [ "要領", "d" ] },
	{ "question": "この車は特にエンジンの（   ）が優れている。\n\na) 適性\nb) 個性\nc) 性能\nd) 性質", "answers": [ "性能", "c" ] },
	{ "question": "テレビ番組での差別発言に対して（   ）の電話が殺到した。\n\na) 抵抗\nb) 反抗\nc) 抗議\nd) 抗争", "answers": [ "抗議", "c" ] },
	{ "question": "社長を神や仏のように（   ）する社員たち。\n\na) 信仰\nb) 祈願\nc) 支持\nd) 崇拝", "answers": [ "崇拝", "d" ] },
	{ "question": "台風でストップしていた電車がけさ（   ）した。\n\na) 回復\nb) 復旧\nc) 復興\nd) 復活", "answers": [ "復旧", "b" ] },
	{ "question": "天候と売り上げには（   ）な関係がある。\n\na) 密集\nb) 集中\nc) 密接\nd) 過密", "answers": [ "密接", "c" ] },
	{ "question": "試験の会場へ向かう途中で事故に遭い、入院した友人に（   ）する。\n\na) 合意\nb) 同意\nc) 同感\nd) 同情", "answers": [ "同情", "d" ] },
	{ "question": "エネルギーの（   ）は避けなければならない。\n\na) 経費\nb) 浪費\nc) 消化\nd) 費用", "answers": [ "浪費", "b" ] },
	{ "question": "友人に日本留学の（   ）をたずねた。\n\na) 機械\nb) 契機\nc) 動機\nd) 原始", "answers": [ "動機", "c" ] },
	{ "question": "プライベートなことにまで（   ）しないでください。\n\na) 交渉\nb) 干渉\nc) 会見\nd) 会談", "answers": [ "干渉", "b" ] },
	{ "question": "５万人を（   ）できるスタジアムが完成した。\n\na) 納入\nb) 収入\nc) 収容\nd) 許容", "answers": [ "収容", "c" ] },
	{ "question": "（   ）の結果、優勝は韓国のカンさんに決定致しました。\n\na) 調査\nb) 検査\nc) 捜査\nd) 審査", "answers": [ "審査", "d" ] },
	{ "question": "都市では、いたるところに（   ）カメラがついている。\n\na) 観察\nb) 視察\nc) 監視\nd) 監督", "answers": [ "監視", "c" ] },
	{ "question": "わたし、機械に弱くて、コピーの（   ）も一人じゃできないんです。\n\na) 操縦\nb) 操作\nc) 運転\nd) 作動", "answers": [ "操作", "b" ] },
	{ "question": "人間が暗やみを恐れるのは（   ）である。\n\na) 本質\nb) 体質\nc) 本能\nd) 本音", "answers": [ "本能", "c" ] },
	{ "question": "なんと１８歳の若さで、驚異的な新記録を（   ）した。\n\na) 到達\nb) 到着\nc) 上達\nd) 達成", "answers": [ "達成", "d" ] },
	{ "question": "惜しくも敗れたが、再度（   ）したいと思う。\n\na) 対抗\nb) 抗争\nc) 戦争\nd) 挑戦", "answers": [ "挑戦", "d" ] },
	{ "question": "各国の（   ）が集まって、会議が行われた。\n\na) 政府\nb) 本部\nc) 首脳\nd) 機関", "answers": [ "首脳", "c" ] },
	{ "question": "困っている人を見たら、何とかしてあげたいと思うのは（   ）である。\n\na) 感情\nb) 心情\nc) 心中\nd) 人情", "answers": [ "人情", "d" ] },
	{ "question": "仕事の帰り、つい酒の（   ）に負けて、家に帰るのが遅くなった。\n\na) 勧誘\nb) 誘惑\nc) 誘拐\nd) 推薦", "answers": [ "誘惑", "b" ] },
	{ "question": "駅前に（   ）された自転車が通行の妨げとなっている。\n\na) 廃止\nb) 廃棄\nc) 留置\nd) 放置", "answers": [ "放置", "d" ] },
	{ "question": "土、日には学校の校庭が市民に（   ）される。\n\na) 公表\nb) 公開\nc) 開放\nd) 解放", "answers": [ "開放", "c" ] },
	{ "question": "最初にミニスカートが（   ）したのはいつ頃だったかな？\n\na) 流通\nb) 流行\nc) 通行\nd) 交流", "answers": [ "流行", "b" ] },
	{ "question": "逃亡中の犯人は指名（   ）された。\n\na) 手際\nb) 手配\nc) 手分け\nd) 手回し", "answers": [ "手配", "b" ] },
	{ "question": "彼女は今、次の作品の（   ）を練っているところだ。\n\na) 創造\nb) 想像\nc) 創作\nd) 構想", "answers": [ "構想", "d" ] },
	{ "question": "今や全世界の映像が、衛星（   ）で見られるようになった。\n\na) 後継\nb) 中継\nc) 継続\nd) 存続", "answers": [ "中継", "b" ] },
	{ "question": "今まで冗談ばかり言っていた彼が、ついに（   ）になった。\n\na) 根気\nb) 本気\nc) 根本\nd) 根性", "answers": [ "本気", "b" ] },
	{ "question": "筆記試験に合格したら、つぎは（   ）が待っている。\n\na) 接触\nb) 接近\nc) 面接\nd) 直接", "answers": [ "面接", "c" ] },
	{ "question": "自分の意見を主張するだけでなく、自ら（   ）することが大事だ。\n\na) 実態\nb) 実際\nc) 実質\nd) 実践", "answers": [ "実践", "d" ] },
	{ "question": "用紙の解答欄に鉛筆で（   ）すること。\n\na) 登録\nb) 記録\nc) 記入\nd) 目録", "answers": [ "記入", "c" ] },
	{ "question": "「漢字の勉強をするように」とあれだけ（   ）したのに。\n\na) 忠告\nb) 中傷\nc) 申告\nd) 非難", "answers": [ "忠告", "a" ] },
	{ "question": "国会議員は（   ）によって選ばれる。\n\na) 選考\nb) 選択\nc) 抽選\nd) 選挙", "answers": [ "選挙", "d" ] },
	{ "question": "写真を（   ）して人をだます。\n\na) 合併\nb) 合成\nc) 合同\nd) 提携", "answers": [ "合成", "b" ] },
	{ "question": "このマンションは姉と私の二人で（   ）している。\n\na) 両立\nb) 共同\nc) 共有\nd) 共存", "answers": [ "共有", "c" ] },
	{ "question": "友人の車を借りて、傷をつけてしまった。お金で（   ）するしかあるまい。\n\na) 返還\nb) 返済\nc) 弁償\nd) 弁解", "answers": [ "弁償", "c" ] },
	{ "question": "この作品は、およそ１０年にわたる血と涙の（   ）である。\n\na) 結成\nb) 結束\nc) 団結\nd) 結晶", "answers": [ "結晶", "d" ] },
	{ "question": "（   ）昔から、人は戦争を繰り返してきた。\n\na) おおげさな\nb) おおまかな\nc) はるかな\nd) ひそかな", "answers": [ "はるかな", "c" ] },
	{ "question": "今こそ「人はなぜ教育が必要なのか」という（   ）な疑問に立ち戻るべきだ。\n\na) 素質\nb) 素朴\nc) 地味\nd) 純粋", "answers": [ "素朴", "b" ] },
	{ "question": "毎日毎日人は、（   ）量の情報を消費している。\n\na) うっとうしい\nb) ややこしい\nc) おびただしい\nd) ばかばかしい", "answers": [ "おびただしい", "c" ] },
	{ "question": "秋の夜、都会でも窓を開ければ、（   ）虫の声が聞こえてくる。\n\na) かすかに\nb) こまやかに\nc) あやふやに\nd) こっけいに", "answers": [ "かすかに", "a" ] },
	{ "question": "「お金が無くなったら借りれば良い」という（   ）考えは通用しない。\n\na) 容易な\nb) 簡単な\nc) 簡素な\nd) 安易な", "answers": [ "安易な", "d" ] },
	{ "question": "この花瓶は倒れやすいので、（   ）ものの上に置いてください。\n\na) ひさしい\nb) たやすい\nc) ひらたい\nd) しぶとい", "answers": [ "ひらたい", "c" ] },
	{ "question": "試験中なのに、毎日雨ばかりで（   ）です。\n\na) しとやか\nb) あざやか\nc) つぶら\nd) ゆううつ", "answers": [ "ゆううつ", "d" ] },
	{ "question": "渡っていた橋が崩れ落ちるという（   ）夢を見た。\n\na) 不明な\nb) 不審な\nc) 不吉な\nd) 不当な", "answers": [ "不吉な", "c" ] },
	{ "question": "いくら努力してもよい結果が得られず、（   ）なってきた。\n\na) あくどく\nb) むなしく\nc) くすぐったく\nd) あっけなく", "answers": [ "むなしく", "b" ] },
	{ "question": "まる一日、誰とも口を利かずに過ごす（   ）老人が増えている。\n\na) 独自な\nb) 自在な\nc) 孤独な\nd) 特有な", "answers": [ "孤独な", "c" ] },
	{ "question": "日本での一人暮らし。最初はとても、（   ）思いをした。\n\na) こころぼそい\nb) こころづよい\nc) こころよい\nd) のぞましい", "answers": [ "こころぼそい", "a" ] },
	{ "question": "会社ではやはり、上司に（   ）部下が求められる。\n\na) 円満な\nb) 忠実な\nc) 勤勉な\nd) 生真面目な", "answers": [ "忠実な", "b" ] },
	{ "question": "社会に出て３カ月、厳しい現実の前で夢は（   ）消えて行った。\n\na) そっけなく\nb) あさましく\nc) すばしこく\nd) はかなく", "answers": [ "はかなく", "d" ] },
	{ "question": "一時はどうなることかと心配したが、やっと（   ）解決した。\n\na) 温和に\nb) 円満に\nc) 健全に\nd) 柔軟に", "answers": [ "円満に", "b" ] },
	{ "question": "あまり無理をせず、自分に（   ）勉強方法を見つけることが大事だ。\n\na) せつない\nb) たやすい\nc) まちどおしい\nd) ふさわしい", "answers": [ "ふさわしい", "d" ] },
	{ "question": "彼女の機嫌が悪いときには、そっとしておくのがいちばん（   ）。\n\na) あさましい\nb) まちどおしい\nc) なやましい\nd) のぞましい", "answers": [ "のぞましい", "d" ] },
	{ "question": "今度の旅行の（   ）予定を説明します。\n\na) おおげさな\nb) おおまかな\nc) あやふやな\nd) なめらかな", "answers": [ "おおまかな", "b" ] },
	{ "question": "どんなときもあわてずに、（   ）判断ができるようになりたいものだ。\n\na) 冷淡な\nb) 冷静な\nc) 冷酷な\nd) 残酷な", "answers": [ "冷静な", "b" ] },
	{ "question": "昔は病気ばかりしていたが、サッカー部に入ってから（   ）なった。\n\na) すばしこく\nb) しぶとく\nc) たくましく\nd) ものたりなく", "answers": [ "たくましく", "c" ] },
	{ "question": "毎日の復習を（   ）にしてはいけない。油断大敵である。\n\na) ゆるやか\nb) おろか\nc) おろそか\nd) しなやか", "answers": [ "おろそか", "c" ] },
	{ "question": "画家の彼女は性格は（   ）だが、作品にはとても派手な色を使う。\n\na) 簡単\nb) 地味\nc) 悲惨\nd) 独自", "answers": [ "地味", "b" ] },
	{ "question": "ただのかぜで入院するなんて（   ）人だなあ。\n\na) しとやかな\nb) あざやかな\nc) つぶらな\nd) おおげさな", "answers": [ "おおげさな", "d" ] },
	{ "question": "旅行も買物もカード一枚でオーケー。もう（   ）手続きはいりません。\n\na) ひさしい\nb) わずらわしい\nc) たやすい\nd) あくどい", "answers": [ "わずらわしい", "b" ] },
	{ "question": "犯行直前に現場で（   ）人物を見かけたという証言があった。\n\na) 不良な\nb) 不振な\nc) 不明な\nd) 不審な", "answers": [ "不審な", "d" ] },
	{ "question": "誰にも言わずにひとりで（   ）会社の設立を計画している。\n\na) あやふやに\nb) ひそかに\nc) こっけいに\nd) すこやかに", "answers": [ "ひそかに", "b" ] },
	{ "question": "最後まであきらめずに（   ）がんばる。\n\na) あっけなく\nb) そっけなく\nc) しぶとく\nd) ややこしく", "answers": [ "しぶとく", "c" ] },
	{ "question": "海外旅行は初めてだが、経験豊富な友人と一緒なので（   ）。\n\na) 悩ましい\nb) 浅ましい\nc) 快い\nd) 心強い", "answers": [ "心強い", "d" ] },
	{ "question": "講演の内容は、別に珍しくもない（   ）話だった。\n\na) たるんだ\nb) とろけた\nc) あつらえた\nd) ありふれた", "answers": [ "ありふれた", "d" ] },
	{ "question": "離婚の話が（   ）、とうとう法廷で争うことになってしまった。\n\na) こだわって\nb) こじれて\nc) ごまかして\nd) もがいて", "answers": [ "こじれて", "b" ] },
	{ "question": "競争率５０倍の難関を（   ）抜けて、ついに念願のＮ大学に入学した。\n\na) たどり\nb) ねだり\nc) くぐり\nd) しくじり", "answers": [ "くぐり", "c" ] },
	{ "question": "いつも夜道で（   ）歌は学生時代の思い出の歌である。\n\na) ばらまく\nb) くちずさむ\nc) さえずる\nd) ののしる", "answers": [ "くちずさむ", "b" ] },
	{ "question": "国民のひたむきな努力が、日本経済の発展を（   ）。\n\na) もたらした\nb) もてなした\nc) そびえさせた\nd) のぞませた", "answers": [ "もたらした", "a" ] },
	{ "question": "出費が（   ）、赤字になってしまった。\n\na) こもって\nb) さらって\nc) しみて\nd) かさんで", "answers": [ "かさんで", "d" ] },
	{ "question": "なんだかこの写真は、顔が（   ）見える。\n\na) ばけて\nb) はげて\nc) ぼけて\nd) ばてて", "answers": [ "ぼけて", "c" ] },
	{ "question": "宝くじが当たった！夢かと思って頬を（   ）、やっぱり……。\n\na) いじったら\nb) むしったら\nc) めくったら\nd) つねったら", "answers": [ "つねったら", "d" ] },
	{ "question": "冷たい水が、歯に（   ）、思わず顔をゆがめた。\n\na) いたわって\nb) とぎれて\nc) さわって\nd) しみて", "answers": [ "しみて", "d" ] },
	{ "question": "今、彼は興奮しているから、気に（   ）ようなことは言わない方がいいよ。\n\na) あざわらう\nb) もめる\nc) さわる\nd) さえる", "answers": [ "さわる", "c" ] },
	{ "question": "あとちょっとのところで（   ）、契約書にハンコをもらえなかった。\n\na) さぼって\nb) しくじって\nc) へりくだって\nd) おどして", "answers": [ "しくじって", "b" ] },
	{ "question": "仕方がない。今回だけは、目を（   ）見なかったことにしてあげよう。\n\na) うつむいて\nb) よけて\nc) さらって\nd) つぶって", "answers": [ "つぶって", "d" ] },
	{ "question": "初めて友達のうちに行った時、とてもていねいな（   ）を受けた。\n\na) いたわり\nb) しつけ\nc) もてなし\nd) こだわり", "answers": [ "もてなし", "c" ] },
	{ "question": "ここは開かずの踏切で、朝夕は電車が（   ）ことがない。\n\na) とがめる\nb) とぎれる\nc) さしかかる\nd) くぐる", "answers": [ "とぎれる", "b" ] },
	{ "question": "映画の上映時間について電話で（   ）。\n\na) みなした\nb) へりくだった\nc) ききあわせた\nd) といあわせた", "answers": [ "といあわせた", "d" ] },
	{ "question": "都会の中心には、たいてい高層ビルが（   ）いる。\n\na) そびえて\nb) うつむいて\nc) おどして\nd) ばらまいて", "answers": [ "そびえて", "a" ] },
	{ "question": "記憶を頼りに、やっと１５年前の思い出の地に（   ）着いた。\n\na) もがき\nb) たどり\nc) はまり\nd) ねだり", "answers": [ "たどり", "b" ] },
	{ "question": "濃いコーヒーを飲んだら、頭が（   ）勉強がどんどん進んだ。\n\na) おだてて\nb) ばけて\nc) さえて\nd) はげて", "answers": [ "さえて", "c" ] },
	{ "question": "疑われている友人を（   ）、うその証言をした。\n\na) ごまかして\nb) よけて\nc) ののしって\nd) かばって", "answers": [ "かばって", "d" ] },
	{ "question": "結果よりも過程が大事、勝敗には（   ）ない。\n\na) はじらわ\nb) こだわら\nc) とがめ\nd) いたわら", "answers": [ "こだわら", "b" ] },
	{ "question": "するのはいつも自慢話ばかり、失敗すると他人のせいにする彼にはみんな（   ）いる。\n\na) さらって\nb) とろけて\nc) おどして\nd) あきれて", "answers": [ "あきれて", "d" ] },
	{ "question": "何があったのだろう、彼女は（   ）ままで、呼んでも返事をしない。\n\na) けなした\nb) ごまかした\nc) うつむいた\nd) みなした", "answers": [ "うつむいた", "c" ] },
	{ "question": "学生時代、授業を（   ）映画を見に行ったこともあった。\n\na) はじらって\nb) ごまかして\nc) よけて\nd) さぼって", "answers": [ "さぼって", "d" ] },
	{ "question": "静かな図書室。本のページを（   ）音だけが聞こえる。\n\na) もてる\nb) めくる\nc) むしる\nd) もめる", "answers": [ "めくる", "b" ] },
	{ "question": "彼は一週間、自分の部屋に（   ）きりで論文を書き上げた。\n\na) はまり\nb) もがき\nc) こもり\nd) つまり", "answers": [ "こもり", "c" ] },
	{ "question": "事件解決まであと一歩という所に（   ）時、また新たな殺人が起こった。\n\na) さしかかった\nb) さしひいた\nc) さしつかえた\nd) さしだした", "answers": [ "さしかかった", "a" ] },
	{ "question": "幼い頃からの家庭での礼儀作法の（   ）は大事である。\n\na) とがめ\nb) たるみ\nc) しつけ\nd) さえずり", "answers": [ "しつけ", "c" ] },
	{ "question": "応援していたチームが、あんなに（   ）負けるなんて。\n\na) すっきり\nb) さっぱり\nc) あっさり\nd) がっくり", "answers": [ "あっさり", "c" ] },
	{ "question": "お寺の参道には、土産物を売る店が（   ）並んでいる。\n\na) ちらっと\nb) ずらっと\nc) きちっと\nd) ぐっと", "answers": [ "ずらっと", "b" ] },
	{ "question": "実際日本で暮らしてみて、（   ）日本の物価は高いと思った。\n\na) ぼつぼつ\nb) いやいや\nc) ずるずる\nd) つくづく", "answers": [ "つくづく", "d" ] },
	{ "question": "今住んでいるこの辺りは、（   ）海の底だったと言う。\n\na) あえて\nb) かつて\nc) いたって\nd) かねて", "answers": [ "かつて", "b" ] },
	{ "question": "トイレに行って飛行機に乗り遅れたなんて、（   ）彼らしいね。\n\na) いかに\nb) いかにも\nc) いやに\nd) ことに", "answers": [ "いかにも", "b" ] },
	{ "question": "災害対策の品はそろえたが、（   ）という時、本当に訳に立つのかな。\n\na) いざ\nb) さぞ\nc) さも\nd) いまだ", "answers": [ "いざ", "a" ] },
	{ "question": "私は、（   ）かつて嘘をついたことがございません。\n\na) うまれつき\nb) なにより\nc) もはや\nd) いまだ", "answers": [ "いまだ", "d" ] },
	{ "question": "予想が（   ）当たって、テストは満点だった。\n\na) すんなり\nb) くっきり\nc) ずばり\nd) まるっきり", "answers": [ "ずばり", "c" ] },
	{ "question": "予想が（   ）外れて、テストは０点だった。\n\na) まさしく\nb) もっぱら\nc) はなはだ\nd) まるっきり", "answers": [ "まるっきり", "d" ] },
	{ "question": "「事故で家族が入院」と聞いて心配したが、無事だと分かり（   ）した。\n\na) ぐっと\nb) さっと\nc) ほっと\nd) ひょっと", "answers": [ "ほっと", "c" ] },
	{ "question": "消費者の反応は（   ）で、商品についての特別な意見はなかった。\n\na) むちゃくちゃ\nb) ぼつぼつ\nc) ちやほや\nd) まちまち", "answers": [ "まちまち", "d" ] },
	{ "question": "残業が長引いて夜遅くなったが、（   ）終電に間に合った。\n\na) しいて\nb) まして\nc) かろうじて\nd) もしかして", "answers": [ "かろうじて", "c" ] },
	{ "question": "事故で入院した母が心配で、この２日、夜も（   ）寝ていない。\n\na) ろくに\nb) もろに\nc) まことに\nd) やけに", "answers": [ "ろくに", "a" ] },
	{ "question": "こちらが提示した条件はどれもこれも（   ）拒否され、取引は失敗した。\n\na) しょっちゅう\nb) かわるがわる\nc) ことごとく\nd) ひたすら", "answers": [ "ことごとく", "c" ] },
	{ "question": "また今日も徹夜だ。（   ）夜が明けてきたらしい。\n\na) どうにか\nb) どうやら\nc) とかく\nd) いまさら", "answers": [ "どうやら", "b" ] },
	{ "question": "電車は予定どおり、１０時（   ）に到着した。\n\na) がっちり\nb) きっちり\nc) きっかり\nd) がっかり", "answers": [ "きっかり", "c" ] },
	{ "question": "反応を見るために、父は（   ）子供の意見に反対した。\n\na) いやいや\nb) あえて\nc) いたって\nd) いやに", "answers": [ "あえて", "b" ] },
	{ "question": "たった１枚の絵が、（   ）１億円もすると言う。\n\na) なにとぞ\nb) なんだか\nc) なんて\nd) なんと", "answers": [ "なんと", "d" ] },
	{ "question": "電車が揺れて倒れそうになったので、（   ）窓ガラスに手をついた。\n\na) とっさに\nb) ことに\nc) やけに\nd) もはや", "answers": [ "とっさに", "a" ] },
	{ "question": "結婚を申し込んだら、（   ）断られてしまった。\n\na) うんざり\nb) げっそり\nc) きっぱり\nd) くっきり", "answers": [ "きっぱり", "c" ] },
	{ "question": "あの２人は（   ）けんかしている。\n\na) いやに\nb) しょっちゅう\nc) てんで\nd) とかく", "answers": [ "しょっちゅう", "b" ] },
	{ "question": "そんなに思いどおりに（   ）行くとは思えない。\n\na) くっきり\nb) すんなり\nc) げっそり\nd) がっしり", "answers": [ "すんなり", "b" ] },
	{ "question": "この薬は水を入れると（   ）溶けて、効きめが早い。\n\na) ぐっと\nb) ちらっと\nc) さっと\nd) ひょっと", "answers": [ "さっと", "c" ] },
	{ "question": "新学期になり（   ）桜も咲き始めた。\n\na) ぺこぺこ\nb) いやいや\nc) ずるずる\nd) ぼつぼつ", "answers": [ "ぼつぼつ", "d" ] },
	{ "question": "日本語が（   ）難しいか、言葉では説明できない。\n\na) いやに\nb) いかに\nc) もろに\nd) ことに", "answers": [ "いかに", "b" ] },
	{ "question": "酒の中でも私は（   ）ワインを好む。\n\na) あんのじょう\nb) なにとぞ\nc) ことによると\nd) とりわけ", "answers": [ "とりわけ", "d" ] },
	{ "question": "友達が試験に合格した。ご両親も（   ）うれしいことだろう。\n\na) さも\nb) さぞ\nc) なるたけ\nd) まさしく", "answers": [ "さぞ", "b" ] },
	{ "question": "やった！成績が（   ）したぞ。\n\na) アップ\nb) ダウン\nc) オープン\nd) オーバー", "answers": [ "アップ", "a" ] },
	{ "question": "（   ）の結果を分析して、グラフにして会議に提出した。\n\na) カルテ\nb) データ\nc) ファイル\nd) アンケート", "answers": [ "アンケート", "d" ] },
	{ "question": "「個人」を前提として、社会という（   ）は成り立っている。\n\na) オートマチック\nb) レギュラー\nc) サイクル\nd) システム", "answers": [ "システム", "d" ] },
	{ "question": "ずいぶんはでな（   ）の車が止まったと思ったら、彼だった。\n\na) メロディー\nb) デッサン\nc) デザイン\nd) センス", "answers": [ "デザイン", "c" ] },
	{ "question": "彼は性格に問題があるのか、（   ）ばかり起こしている。\n\na) ショック\nb) ストレス\nc) トラブル\nd) ムード", "answers": [ "トラブル", "c" ] },
	{ "question": "彼女の家はとても（   ）で、地下が玄関になっている。\n\na) ソフト\nb) ハード\nc) ベスト\nd) ユニーク", "answers": [ "ユニーク", "d" ] },
	{ "question": "庭なら、せめて子どもが走り回れるぐらいの（   ）が欲しい。\n\na) ホール\nb) フロント\nc) スペース\nd) コーナー", "answers": [ "スペース", "c" ] },
	{ "question": "正確に情報を（   ）して、全世界に送るジャーナリストたち。\n\na) キャッチ\nb) リード\nc) コントロール\nd) チェンジ", "answers": [ "キャッチ", "a" ] },
	{ "question": "（   ）を守らない者は自由を拘束されるというのも、事実だ。\n\na) ポイント\nb) マーク\nc) ジャンル\nd) ルール", "answers": [ "ルール", "d" ] },
	{ "question": "人気歌手Ｊ。来月（   ）待望の新曲が発売される。\n\na) ブーム\nb) ファン\nc) ゲスト\nd) スター", "answers": [ "ファン", "b" ] },
	{ "question": "もううんざりの雨続きと仕事の（   ）を解消するには、カラオケが一番。\n\na) ショック\nb) レッスン\nc) ストレス\nd) インフレ", "answers": [ "ストレス", "c" ] },
	{ "question": "パソコン通信という新しい（   ）が開発された。\n\na) マスコミ\nb) サイズ\nc) コマーシャル\nd) メディア", "answers": [ "メディア", "d" ] },
	{ "question": "円高で日本の自動車（   ）が打撃を受けている。\n\na) コーナー\nb) メーカー\nc) ホール\nd) ラベル", "answers": [ "メーカー", "b" ] },
	{ "question": "この本の（   ）は『日本語能力試験に出る文字・語彙』だ。\n\na) メッセージ\nb) コメント\nc) ヒント\nd) タイトル", "answers": [ "タイトル", "d" ] },
	{ "question": "この文章は抽象的で（   ）がつかみにくい。\n\na) ヒント\nb) ピント\nc) ポイント\nd) ジャンル", "answers": [ "ポイント", "c" ] },
	{ "question": "彼女は自分の感情のまで（   ）できる、とても理想的な女性だ。\n\na) リード\nb) ボイコット\nc) オープン\nd) コントロール", "answers": [ "コントロール", "d" ] },
	{ "question": "友達の誕生日。プレゼントに添えて（   ）贈る。\n\na) メッセージ\nb) レギュラー\nc) レッスン\nd) コーナー", "answers": [ "メッセージ", "a" ] },
	{ "question": "早く、言葉の（   ）が使い分けられるようになりたい。\n\na) ブーム\nb) ショック\nc) サイクル\nd) ニュアンス", "answers": [ "ニュアンス", "d" ] },
	{ "question": "駅の近くにまた新しいホテルが（   ）した。\n\na) オープン\nb) オーバー\nc) リード\nd) チェンジ", "answers": [ "オープン", "a" ] },
	{ "question": "貴重品をホテルの（   ）にあずける。\n\na) ホール\nb) フロント\nc) バック\nd) コーナー", "answers": [ "フロント", "b" ] },
	{ "question": "どんな（   ）の本が好きですか？\n\na) ファイル\nb) サイクル\nc) センス\nd) ジャンル", "answers": [ "ジャンル", "d" ] },
	{ "question": "事故で息子を亡くし、（   ）のあまり母親は倒れてしまった。\n\na) ムード\nb) インフレ\nc) ショック\nd) ボイコット", "answers": [ "ショック", "c" ] },
	{ "question": "結果よりも過程が大事。何事にも（   ）をつくす。\n\na) ソフト\nb) ゲスト\nc) ベスト\nd) ブーム", "answers": [ "ベスト", "c" ] },
	{ "question": "不況が続き、賃金を（   ）した会社もあるという。\n\na) カット\nb) ボイコット\nc) リード\nd) オーバー", "answers": [ "カット", "a" ] },
	{ "question": "気持ちを穏やかにしてくれるこの曲の（   ）が好きだ。\n\na) デッサン\nb) レッスン\nc) メロディー\nd) データ", "answers": [ "メロディー", "c" ] },
	{ "question": "次から次に仕事が入ってきて、電話も一度に何本もかかってくるし、もう忙しくて（   ）が回りそうだ。\n\na) て\nb) あし\nc) め\nd) みみ", "answers": [ "め", "c" ] },
	{ "question": "不況が続き、経営不振という理由で、会社を（   ）になった人もいるそうだ。\n\na) かお\nb) はな\nc) あし\nd) くび", "answers": [ "くび", "d" ] },
	{ "question": "建築工事の業者が（   ）を抜いたせいか、このビルはあちこちで雨漏りがする。\n\na) て\nb) あし\nc) こし\nd) かた", "answers": [ "て", "a" ] },
	{ "question": "わたしのうちは学校から（   ）の先のところにあります。\n\na) てとあし\nb) めとはな\nc) めとくち\nd) めとみみ", "answers": [ "めとはな", "b" ] },
	{ "question": "毎日、一生懸命勉強したおかげで、成績優秀な彼女と（   ）を並べるまでになった。\n\na) あたま\nb) かた\nc) こし\nd) あし", "answers": [ "かた", "b" ] },
	{ "question": "勉強もしないで試験に合格しようなんて、（   ）がいい話だ。\n\na) ねこ\nb) うま\nc) むし\nd) あじ", "answers": [ "むし", "c" ] },
	{ "question": "相手の気持ちも考えて、なるべく（   ）が立たないように、言葉には十分気をつける。\n\na) うで\nb) かお\nc) かど\nd) ゆび", "answers": [ "かど", "c" ] },
	{ "question": "試験の当日にかぜで熱が出てしまって、せっかくの努力が（   ）となってしまった。\n\na) 上の空\nb) 猫の額\nc) スズメの涙\nd) 水の泡", "answers": [ "水の泡", "d" ] },
	{ "question": "授業中は一生懸命、先生の話に（   ）をかたむける。\n\na) くび\nb) みみ\nc) かお\nd) はな", "answers": [ "みみ", "b" ] },
	{ "question": "山田さんのご主人は、ほんとうにていねいで、だれに対しても（   ）が低い。\n\na) はな\nb) かた\nc) あし\nd) こし", "answers": [ "こし", "d" ] },
	{ "question": "一人でやりますと言ってしまったので、今更、（   ）助けてほしいとは言えない。\n\na) けむたくて\nb) せつなくて\nc) きまりわるくて\nd) ばかばかしくて", "answers": [ "きまりわるくて", "c" ] },
	{ "question": "祭の日には色とりどりの（   ）民族衣装を身につけた女達が大勢集まった。\n\na) きらびやかな\nb) きよらかな\nc) だらしない\nd) みすぼらしい", "answers": [ "きらびやかな", "a" ] },
	{ "question": "映画スターには（   ）個性を持っている人が多い。\n\na) 強烈な\nb) 勤勉な\nc) 簡素な\nd) 温和な", "answers": [ "強烈な", "a" ] },
	{ "question": "救援隊がくるまで、１枚のチョコレートと雨水で（   ）生きのびることができた。\n\na) あえて\nb) しいて\nc) かろうじて\nd) つとめて", "answers": [ "かろうじて", "c" ] },
	{ "question": "オフィスに（   ）顔を出していれば、仲良くなって契約がとれるかも知れないよ。\n\na) ぺこぺこ\nb) ぶらぶた\nc) ちゃくちゃく\nd) ちょくちょく", "answers": [ "ちょくちょく", "d" ] },
	{ "question": "ちょっと（   ）をもらうと問題がすんなりとけることがあります。\n\na) ヒント\nb) ベスト\nc) ゲスト\nd) パート", "answers": [ "ヒント", "a" ] },
	{ "question": "（   ）が早いですね。もう来週の旅行の準備をしてしまったんですか。\n\na) 手\nb) 足\nc) 耳\nd) 気", "answers": [ "気", "d" ] },
	{ "question": "いくらけんかをしても、人間関係を（   ）しまうようなことを言ってはいけない。\n\na) つくろって\nb) うるおって\nc) そこなって\nd) やしなって", "answers": [ "そこなって", "c" ] },
	{ "question": "小さな会社をはじめたが、経費が（   ）ばかりでなかなか経営が軌道に乗らない。\n\na) かさむ\nb) からむ\nc) いどむ\nd) たるむ", "answers": [ "かさむ", "a" ] },
	{ "question": "スピード違反の（   ）月間だそうで、この間から2度も捕まってしまった。\n\na) 取り組み\nb) 取り調べ\nc) 取り扱い\nd) 取り締まり", "answers": [ "取り締まり", "d" ] },
	{ "question": "部長は結婚の仲人を快く（   ）してくれた。\n\na) 了承\nb) 了解\nc) 承諾\nd) 承認", "answers": [ "承諾", "c" ] },
	{ "question": "来月末までに新しいビルへの（   ）ができます。\n\na) 異動\nb) 移転\nc) 移住\nd) 異郷", "answers": [ "移転", "b" ] },
	{ "question": "私の理論を（   ）に写すための方針は既に考えてあります。\n\na) 実現\nb) 実質\nc) 実施\nd) 実行", "answers": [ "実現", "a" ] },
	{ "question": "彼は多額の財産を相続することを（   ）したそうだ。\n\na) 廃止\nb) 廃棄\nc) 廃棄\nd) 放棄", "answers": [ "放棄", "d" ] },
	{ "question": "彼は自分の研究論文が認められないので学会を（   ）してしまった。\n\na) 脱退\nb) 脱線\nc) 後退\nd) 辞退", "answers": [ "脱退", "a" ] },
	{ "question": "新しい機械の説明を聞いたが、何度聞いても（   ）よくわからない。\n\na) たやすくて\nb) ややこしくて\nc) なやましくて\nd) ものたりなくて", "answers": [ "ややこしくて", "b" ] },
	{ "question": "彼は会議ではいつも（   ）発言するが、実行が伴わないからあまり信頼されていない。\n\na) 盛大に\nb) 頑固に\nc) 活発に\nd) 壮大に", "answers": [ "活発に", "c" ] },
	{ "question": "王女の結婚式が長い歴史のある教会で（   ）行われた。\n\na) おごそかに\nb) すこやかに\nc) しとやかに\nd) おろそかに", "answers": [ "おごそかに", "a" ] },
	{ "question": "その洋服は少し大きすぎないか。なんだか（   ）した感じがするよ。\n\na) だぶだぶ\nb) ずるずる\nc) ふらふら\nd) ながなが", "answers": [ "だぶだぶ", "a" ] },
	{ "question": "人前に出ると（   ）してしまうから、営業の仕事なんてとうてい無理だよ。\n\na) どうどう\nb) おどおど\nc) いやいや\nd) まちまち", "answers": [ "おどおど", "b" ] },
	{ "question": "宇宙ロケットで飛び立った飛行士から地球への（   ）が送られてきました。\n\na) コマーシャル\nb) メッセージ\nc) コメント\nd) モニター", "answers": [ "メッセージ", "b" ] },
	{ "question": "盗んですぐ中古品店に持ち込んだ機械の製造番号から（   ）がついたらしいですよ。\n\na) 鼻\nb) 足\nc) 目\nd) 気", "answers": [ "足", "b" ] },
	{ "question": "異常な悪臭がしたので、鼻を（   ）逃げた。\n\na) つまんで\nb) つんで\nc) つねって\nd) つまって", "answers": [ "つまんで", "a" ] },
	{ "question": "他人の幸せや昇進を（   ）のは見苦しい。\n\na) にじむ\nb) はげむ\nc) ねたむ\nd) うながす", "answers": [ "ねたむ", "c" ] },
	{ "question": "一度口に出して言ってしまったことを、いまさら（   ）と思っても無理だよ。\n\na) 取り除こう\nb) 取り消そう\nc) 取り戻そう\nd) 取り替えよう", "answers": [ "取り消そう", "b" ] },
	{ "question": "反対が多いのに、政府はその議案を（   ）採決した。\n\na) 強制\nb) 無断\nc) 強硬\nd) 強行", "answers": [ "強行", "d" ] },
	{ "question": "引っ越し荷物が次から次に（   ）良くトラックに載せられていく。\n\na) 手配\nb) 手口\nc) 手分け\nd) 手際", "answers": [ "手際", "d" ] },
	{ "question": "会社経営の（   ）が明らかになるにつれ、負債総額が１０億円以上になることがわかった。\n\na) 態勢\nb) 実態\nc) 事態\nd) 情勢", "answers": [ "実態", "b" ] },
	{ "question": "洪水で不通になった道路の（   ）作業がなかなかはかどらない模様です。\n\na) 回復\nb) 復活\nc) 復旧\nd) 復興", "answers": [ "復旧", "c" ] },
	{ "question": "彼は（   ）な作品を次々発表して批評家の注目をひいた。\n\na) 独占的\nb) 独創的\nc) 独裁的\nd) 独自的", "answers": [ "独創的", "b" ] },
	{ "question": "梅雨になると曇りや雨の日が多く、（   ）日が続く。\n\na) わずらわしい\nb) けがらわしい\nc) ややこしい\nd) うっとうしい", "answers": [ "うっとうしい", "d" ] },
	{ "question": "この家は骨組みが（   ）だから孫の代まで大丈夫だろう。\n\na) 厳密\nb) 強硬\nc) 巧妙\nd) 頑丈", "answers": [ "頑丈", "d" ] },
	{ "question": "歌手にしても舞台俳優にしても、きょうの公演は（   ）だったと思う日はないそうだ。\n\na) 賢明\nb) 完ぺき\nc) 精巧\nd) 高尚", "answers": [ "完ぺき", "b" ] },
	{ "question": "彼の自慢話を何度も聞かされて、全く（   ）だよ。\n\na) なにより\nb) げっそり\nc) うんざり\nd) おおげさ", "answers": [ "うんざり", "c" ] },
	{ "question": "あんなに一生懸命勉強したのに受験に失敗して（   ）してたよ。\n\na) がっしり\nb) がっちり\nc) がっくり\nd) びっしょり", "answers": [ "がっくり", "c" ] },
	{ "question": "毎日の（   ）の積み重ねがノイローゼの原因になります。\n\na) ストレス\nb) ストライキ\nc) ボイコット\nd) インフレ", "answers": [ "ストレス", "a" ] },
	{ "question": "甘いものに（   ）がなくて、つい食べてしまうんですよ。\n\na) 手\nb) 足\nc) 目\nd) 口", "answers": [ "目", "c" ] },
	{ "question": "もう（   ）も仕方がない。やるだけやってあきらめよう。\n\na) といで\nb) すすいで\nc) ゆらいで\nd) もがいて", "answers": [ "もがいて", "d" ] },
	{ "question": "晴れた日に干したふとんをパンパンと（   ）気持ちがいい。\n\na) つつく\nb) はたく\nc) はじく\nd) はたす", "answers": [ "はたく", "b" ] },
	{ "question": "この机はわざわざ注文してイタリアから（   ）もらったものだ。\n\na) 取り立てて\nb) 取り次いで\nc) 取り寄せて\nd) 取り付けて", "answers": [ "取り寄せて", "c" ] },
	{ "question": "会社の備品を買いたいときは、あらかじめ（   ）してください。\n\na) 申告\nb) 要請\nc) 申請\nd) 要求", "answers": [ "申請", "c" ] },
	{ "question": "会社を成長させるために、古い組織の（   ）と管理職の若返りが求められている。\n\na) 確信\nb) 変形\nc) 革新\nd) 革命", "answers": [ "革新", "c" ] },
	{ "question": "宗教の違う民族との（   ）は受け入れられないと主張して戦争を続けている。\n\na) 共存\nb) 共同\nc) 共有\nd) 共和", "answers": [ "共存", "a" ] },
	{ "question": "履歴書に書かれたこれまでの（   ）が素晴らしいので即座に採用が決まった。\n\na) 経過\nb) 経緯\nc) 過程\nd) 経歴", "answers": [ "経歴", "d" ] },
	{ "question": "国際婦人会議に出席して婦人解放運動に対する（   ）を新たにした。\n\na) 認識\nb) 意識\nc) 常識\nd) 標識", "answers": [ "認識", "a" ] },
	{ "question": "開放政策により中国の経済は（   ）発展を遂げつつある。\n\na) ふさわしい\nb) おびただしい\nc) めざましい\nd) なだかい", "answers": [ "めざましい", "c" ] },
	{ "question": "私の妻は（   ）だから、毎日、家計簿と日記をつけている。\n\na) 頑固\nb) 慎重\nc) きちょうめん\nd) おくびょう", "answers": [ "きちょうめん", "c" ] },
	{ "question": "このソファーに４人座ると、ちょっと（   ）じゃないかな。\n\na) こっけい\nb) 憂うつ\nc) きゃしゃ\nd) 窮屈", "answers": [ "窮屈", "d" ] },
	{ "question": "あやふやな言い方をするより、（   ）断ったほうがずっと親切だよ。\n\na) きっぱり\nb) くっきり\nc) まるっきり\nd) てっきり", "answers": [ "きっぱり", "a" ] },
	{ "question": "あの人は（   ）した人だから、きちっと誤れば、いつまでも怒ったりしないんだよ。\n\na) あっさり\nb) こうこうと\nc) すんなり\nd) まるまる", "answers": [ "あっさり", "a" ] },
	{ "question": "私たちは（   ）を通して世界中の情報を手に入れることができるようになりました。\n\na) ビジネス\nb) メディア\nc) テレックス\nd) コメント", "answers": [ "メディア", "b" ] },
	{ "question": "旅行でお金を使い過ぎて（   ）が出てしまった。\n\na) 手\nb) 足\nc) 目\nd) 顎", "answers": [ "足", "b" ] },
	{ "question": "国連の重い任務を（   ）、戦争をしている国に赴いた。\n\na) かばって\nb) そむいて\nc) になって\nd) うながして", "answers": [ "になって", "c" ] },
	{ "question": "子供をそんなに（   ）と危ないですよ、ゆっくり行きましょう。\n\na) あかす\nb) おかす\nc) かわす\nd) せかす", "answers": [ "せかす", "d" ] },
	{ "question": "人気スターの車が到着すると、どっとファンが（   ）負傷者が出てしまった。\n\na) 押し込んで\nb) 押し寄せて\nc) 押し出して\nd) 押し入れて", "answers": [ "押し寄せて", "b" ] },
	{ "question": "地域を（   ）するために必要な多額の資金は税金だけではまかなえない。\n\na) 開発\nb) 開拓\nc) 開放\nd) 打開", "answers": [ "開発", "a" ] },
	{ "question": "大統領暗殺のニュースが流れると、国民の間に大きな（   ）が走った。\n\na) 攻撃\nb) 衝撃\nc) 打撃\nd) 衝突", "answers": [ "衝撃", "b" ] },
	{ "question": "味方の失敗で、試合はにわかに（   ）不利に陥ってしまった。\n\na) 形勢\nb) 形成\nc) 形態\nd) 体制", "answers": [ "形勢", "a" ] },
	{ "question": "（   ）を転換すれば、もう少しおもしろい企画が出せるはずだよ。\n\na) 思想\nb) 空想\nc) 発想\nd) 愛想", "answers": [ "発想", "c" ] },
	{ "question": "海外に駐在している彼の一時帰国する日が（   ）。\n\na) このましい\nb) まちどおしい\nc) のぞましい\nd) せつない", "answers": [ "まちどおしい", "b" ] },
	{ "question": "携帯電話の料金は高いから（   ）用件があるときだけかけるようにしている。\n\na) 特急の\nb) 早急の\nc) 緊急の\nd) 応急の", "answers": [ "緊急の", "c" ] },
	{ "question": "先日、見合いをした相手から（   ）断りの電話があった。\n\na) 婉曲に\nb) 円満に\nc) 円滑に\nd) 遠慮に", "answers": [ "婉曲に", "a" ] },
	{ "question": "すがすがしい感じの青年が（   ）立って老人に席をゆずった。\n\na) ひょっと\nb) さっと\nc) ぐっと\nd) ずらっと", "answers": [ "さっと", "b" ] },
	{ "question": "（   ）より問題になっておりましたゴミ処理場建設地について話し合いたいと思います。\n\na) かねて\nb) かつて\nc) いたって\nd) はるか", "answers": [ "かねて", "a" ] },
	{ "question": "今日の午後は集会がありますから、次の（   ）が鳴ったら講堂に集まってください。\n\na) キャッチ\nb) チェンジ\nc) チャイム\nd) チャンネル", "answers": [ "チャイム", "c" ] },
	{ "question": "あの人は（   ）がきくから、いっしょに買いに行っていただいたらどうですか。\n\na) 手\nb) 目\nc) 頭\nd) 口", "answers": [ "目", "b" ] },
	{ "question": "部下を（   ）よりおだてた方が仕事がうまくいきますよ。\n\na) まかす\nb) けなす\nc) けとばす\nd) ごまかす", "answers": [ "けなす", "b" ] },
	{ "question": "秋は夜が長くなるので、読書に（   ）季節だと言われています。\n\na) したう\nb) したしむ\nc) つつしむ\nd) いとなむ", "answers": [ "したしむ", "b" ] },
	{ "question": "私たちには古くから伝わる伝統芸能を（   ）いく義務がある。\n\na) 受け継いで\nb) 受け付けて\nc) 受け止めて\nd) 受け入れて", "answers": [ "受け継いで", "a" ] },
	{ "question": "全く彼の疲れを知らないエネルギーには（   ）されてしまうよ。\n\na) 圧縮\nb) 圧倒\nc) 圧迫\nd) 抑圧", "answers": [ "圧倒", "b" ] },
	{ "question": "根気よく障害を（   ）する努力を重ねて、協定を結ぶことができました。\n\na) 解除\nb) 削除\nc) 排除\nd) 除外", "answers": [ "排除", "c" ] },
	{ "question": "家が狭いので古いものはどんどん（   ）しないと大変なことになる。\n\na) 処置\nb) 処分\nc) 処罰\nd) 処理", "answers": [ "処分", "b" ] },
	{ "question": "私のかわりに彼にこの件の最終的な決定をする（   ）を与えてあります。\n\na) 権威\nb) 権限\nc) 権利\nd) 権力", "answers": [ "権限", "b" ] },
	{ "question": "新しいコンピューターを導入したので仕事の（   ）ぐんをアップした。\n\na) 確率\nb) 比率\nc) 引率\nd) 能率", "answers": [ "能率", "d" ] },
	{ "question": "昔、このあたりに（   ）金持ちがいて、貧しい人達に食べ物を配っていたそうだ。\n\na) よくふかい\nb) なさけない\nc) なさけぶかい\nd) こころよい", "answers": [ "なさけぶかい", "c" ] },
	{ "question": "集団で動くときには、人に迷惑をかけるような（   ）行動をしてはならない。\n\na) 軽快な\nb) 軽率な\nc) 気軽な\nd) 手軽な", "answers": [ "軽率な", "b" ] },
	{ "question": "（   ）話ばかりするので、もう誰も耳を貸そうとしない。\n\na) ろくな\nb) うつろな\nc) いいかげんな\nd) ぞんざいな", "answers": [ "いいかげんな", "c" ] },
	{ "question": "避難訓練を行いますから非常ベルが鳴ったら（   ）外へ出てください。\n\na) 適宜\nb) とっさに\nc) 突如\nd) すみやかに", "answers": [ "すみやかに", "d" ] },
	{ "question": "（   ）として、銀行強盗のグループは車で逃走中の模様です。\n\na) 漠然\nb) 呆然\nc) 依然\nd) 断念", "answers": [ "依然", "c" ] },
	{ "question": "社員研修の（   ）が良かったので明日からが楽しみだ。\n\na) ブーム\nb) フォーム\nc) ポーズ\nd) ムード", "answers": [ "ムード", "d" ] },
	{ "question": "あの若い社員に社長はずいぶん（   ）を入れているらしいよ。\n\na) 手\nb) 目\nc) 耳\nd) 肩", "answers": [ "肩", "d" ] },
	{ "question": "敵を（   ）ためには、まず味方をだませと言う言葉があります。\n\na) うつむく\nb) あざむく\nc) おもむく\nd) つらぬく", "answers": [ "あざむく", "b" ] },
	{ "question": "急速なコンピューターの普及は電子部品会社に大きな利益を（   ）た。\n\na) もてなした\nb) もたらした\nc) もよおした\nd) みなした", "answers": [ "もたらした", "b" ] },
	{ "question": "視聴率が低下したので1年続いたテレビ番組を（   ）。\n\na) 打ち明けた\nb) 打ち切った\nc) 打ち消した\nd) 打ち込んだ", "answers": [ "打ち切った", "b" ] },
	{ "question": "この文章は作者が何を言いたいのか、（   ）していることがはっきりしない。\n\na) 意欲\nb) 意向\nc) 意図\nd) 意識", "answers": [ "意図", "c" ] },
	{ "question": "このたび施行された新制度の（   ）を説明させていただきます。\n\na) 概論\nb) 概説\nc) 概略\nd) 概念", "answers": [ "概略", "c" ] },
	{ "question": "わが社も東南アジアへの（   ）を計画している。\n\na) 進展\nb) 進呈\nc) 進出\nd) 進行", "answers": [ "進出", "c" ] },
	{ "question": "カルシウムが（   ）すると頭の働きが悪くなるそうです。\n\na) 窮乏\nb) 欠乏\nc) 不十分\nd) 貧弱", "answers": [ "欠乏", "b" ] },
	{ "question": "部族によっては信じられないような奇妙な（   ）を受け継いでいる。\n\na) 風習\nb) 風俗\nc) 風土\nd) 風景", "answers": [ "風習", "a" ] },
	{ "question": "イタリアで音楽の勉強をするという計画は父の突然の死により（   ）夢となってしまった。\n\na) たやすい\nb) もろい\nc) けむたい\nd) はかない", "answers": [ "はかない", "d" ] },
	{ "question": "自らが選んだのなら、誰にも会わない（   ）生活が必ずしも不幸とは言えない。\n\na) 孤独な\nb) 固有な\nc) 個別な\nd) 独自な", "answers": [ "孤独な", "a" ] },
	{ "question": "旅行先で出会った幼い子供の（   ）目が忘れられない。\n\na) こまやかな\nb) あざやかな\nc) なごやかな\nd) つぶらな", "answers": [ "つぶらな", "d" ] },
	{ "question": "彼は何をきいても（   ）答えてくれる天才的な頭脳の持ち主だ。\n\na) 即座に\nb) 不意に\nc) ひょっと\nd) ちらっと", "answers": [ "即座に", "a" ] },
	{ "question": "私が（   ）がんばっても、彼にはとうてい追い付けない。\n\na) いかに\nb) むやみに\nc) いやに\nd) やけに", "answers": [ "いかに", "a" ] },
	{ "question": "新しい原子力発電所の原子炉は（   ）が多くてなかなか役に立たない。\n\na) サイクル\nb) ファイト\nc) トラブル\nd) アクセル", "answers": [ "トラブル", "c" ] },
	{ "question": "あの人は（   ）が肥えているから、どんなもてなしをしたらいいか悩むよ。\n\na) 目\nb) 体\nc) 耳\nd) 舌", "answers": [ "舌", "d" ] },
	{ "question": "近年の不況と円高は、輸出関連企業の経営を（   ）いる。\n\na) おだてて\nb) おびやかして\nc) おどして\nd) ひやかして", "answers": [ "おびやかして", "b" ] },
	{ "question": "彼は悲しみの中で、なくなった母に（   ）歌を作曲した。\n\na) さえぎる\nb) さえずる\nc) ささげる\nd) さずける", "answers": [ "ささげる", "c" ] },
	{ "question": "学校からの帰宅途中、駅前の本屋に（   ）のが何よりの楽しみでした。\n\na) 立ち上がる\nb) 立ち止まる\nc) 立ち寄る\nd) 立ち去る", "answers": [ "立ち寄る", "c" ] },
	{ "question": "航空会社の社員募集があったのですぐに（   ）した。\n\na) 応募\nb) 応接\nc) 応対\nd) 会見", "answers": [ "応募", "a" ] },
	{ "question": "あなたの主張は時代（   ）もはなはだしいと思います。\n\na) 格差\nb) 錯誤\nc) 誤差\nd) 差別", "answers": [ "錯誤", "b" ] },
	{ "question": "平和的解決の（   ）を帯びて、大使は現地に赴いた。\n\na) 運命\nb) 任命\nc) 宿命\nd) 使命", "answers": [ "使命", "d" ] },
	{ "question": "戦後５０年たって、当時の秘密資料が続々（   ）されはじめました。\n\na) 公然\nb) 公布\nc) 公認\nd) 公表", "answers": [ "公表", "d" ] },
	{ "question": "営業（   ）になるので入り口に車を止めないでください。\n\na) 妨害\nb) 迫害\nc) 被害\nd) 災害", "answers": [ "妨害", "a" ] },
	{ "question": "建設現場で働いているから性格は（   ）けれど、とても優しい父です。\n\na) あらっぽい\nb) あくどい\nc) すばしこい\nd) すばやい", "answers": [ "あらっぽい", "a" ] },
	{ "question": "契約の（   ）内容については後日担当者がご説明にまいりますのでよろしくお願いします。\n\na) 詳細な\nb) 相応な\nc) 正当な\nd) 精密な", "answers": [ "詳細な", "a" ] },
	{ "question": "社内で誰も知らないと思うけれど、あの人（   ）株でもうけているらしいわよ。\n\na) おおげさに\nb) ひそかに\nc) こまやかに\nd) おおはばに", "answers": [ "ひそかに", "b" ] },
	{ "question": "学校の成績が悪いからといって、（   ）将来の見通しが暗いとは言えない。\n\na) もろに\nb) てんで\nc) ろくに\nd) 一概に", "answers": [ "一概に", "d" ] },
	{ "question": "まだもう少し入院が必要らしいが、手術後の経過は（   ）悪くないらしいよ。\n\na) さほど\nb) よほど\nc) 若干\nd) 少々", "answers": [ "さほど", "a" ] },
	{ "question": "指揮者がうまく（   ）してくださるので合唱団の実力以上の公演ができた。\n\na) ベース\nb) ソフト\nc) ハード\nd) リード", "answers": [ "リード", "d" ] },
	{ "question": "あの人は取引先が倒産したせいで（   ）が回らなくなっているらしいよ。\n\na) 手\nb) 頭\nc) 首\nd) 目", "answers": [ "首", "c" ] },
	{ "question": "（   ）お世辞をいくら言ってもだめなものはだめです。\n\na) あつらえた\nb) あやまった\nc) ありふれた\nd) あらたまった", "answers": [ "ありふれた", "c" ] },
	{ "question": "最近、競馬を楽しむ女性が多くなったが、どの馬が１位になるか（   ）のは難しい。\n\na) あてる\nb) あせる\nc) はえる\nd) さえる", "answers": [ "あてる", "a" ] },
	{ "question": "忘れ物をしたので（   ）として踏切事故にあったようです。\n\na) 引き起こそう\nb) 引き止めよう\nc) 引き返そう\nd) 引き取ろう", "answers": [ "引き返そう", "c" ] },
	{ "question": "前回出版したときの内容に少し手を加えて、（   ）版として出版しようと思います。\n\na) 改訂\nb) 改善\nc) 改良\nd) 改正", "answers": [ "改訂", "a" ] },
	{ "question": "クイズ番組に出演して賞金１０万円を（   ）した。\n\na) 獲得\nb) 捕虜\nc) 確保\nd) 収穫", "answers": [ "獲得", "a" ] },
	{ "question": "（   ）の自由が保障されているからと言って、何でも報道していいわけではない。\n\na) 弁論\nb) 世論\nc) 言論\nd) 理論", "answers": [ "言論", "c" ] },
	{ "question": "我が社も海外進出をすることになり、英会話能力の必要性を（   ）している。\n\na) 直感\nb) 痛感\nc) 反感\nd) 共感", "answers": [ "痛感", "b" ] },
	{ "question": "被害にあった地域に物資を（   ）する経路があちこち普通になっている。\n\na) 補給\nb) 補足\nc) 補償\nd) 補充", "answers": [ "補給", "a" ] },
	{ "question": "冬に、（   ）スープなんてとても飲めない。\n\na) あくどい\nb) みにくい\nc) ぬるい\nd) きまりわるい", "answers": [ "ぬるい", "c" ] },
	{ "question": "病気で１か月入院すると、健康のありがたさを（   ）感じるようになった。\n\na) 手近に\nb) 痛切に\nc) 陰気に\nd) 安易に", "answers": [ "痛切に", "b" ] },
	{ "question": "最近、放火が多いので（   ）人物を見かけたら警察に連絡してください。\n\na) 不審な\nb) 不振な\nc) 不明な\nd) 不良な", "answers": [ "不審な", "a" ] },
	{ "question": "忙しくて料理ができないから、最近は（   ）外食ですませている。\n\na) もろに\nb) もっぱら\nc) ことごとく\nd) まるごと", "answers": [ "もっぱら", "b" ] },
	{ "question": "まだ全員集まっていないようですが、（   ）きょうの日程の説明を始めたいと思います。\n\na) おのずから\nb) もしかして\nc) ことによると\nd) とりあえず", "answers": [ "とりあえず", "d" ] },
	{ "question": "（   ）風な感じの男性だったのでつい信用してだまされてしまった。\n\na) ナンセンス\nb) エレガント\nc) インテリ\nd) シック", "answers": [ "インテリ", "c" ] },
	{ "question": "子供がいうことをきかないので（   ）を焼いています。\n\na) 手\nb) 胸\nc) 胃\nd) 顔", "answers": [ "手", "a" ] },
	{ "question": "彼はスタイルのも顔もいいし、その上仕事ができるんだから（   ）当然だよね。\n\na) もうけて\nb) もてて\nc) もれて\nd) もめて", "answers": [ "もてて", "b" ] },
	{ "question": "若い人を育てようと思ったら、失敗をひとつひとつ（   ）はいけない。\n\na) とがめて\nb) のがれて\nc) となえて\nd) なだめて", "answers": [ "とがめて", "a" ] },
	{ "question": "体の調子が悪いので、今回のマラソン大会に参加するのは（   ）と思います。\n\na) 見合わせよう\nb) 見落とそう\nc) 見渡そう\nd) 見逃そう", "answers": [ "見合わせよう", "a" ] },
	{ "question": "あのあたりは交通量が多いので、今、（   ）工事のために交通規制をしているよ。\n\na) 拡散\nb) 拡張\nc) 拡充\nd) 拡大", "answers": [ "拡張", "b" ] },
	{ "question": "国自体が財政的（   ）に直面している。\n\na) 危害\nb) 危険\nc) 危機\nd) 禁物", "answers": [ "危機", "c" ] },
	{ "question": "今、国会で予算案を（   ）しているところです。\n\na) 審議\nb) 論議\nc) 討議\nd) 協議", "answers": [ "審議", "a" ] },
	{ "question": "あとで後悔しないように、職業の（   ）は慎重にしたほうがいいよ。\n\na) 採択\nb) 採決\nc) 選考\nd) 選択", "answers": [ "選択", "d" ] },
	{ "question": "姉は、外出するとき（   ）が必要な障害者を助ける奉仕活動をしている。\n\na) 保護\nb) 看護\nc) 介護\nd) 養護", "answers": [ "介護", "c" ] },
	{ "question": "おもしろくなさそうなところを見ると、この仕事は彼には（   ）のかも知れない。\n\na) ものたりない\nb) おっかない\nc) いやらしい\nd) みぐるしい", "answers": [ "ものたりない", "a" ] },
	{ "question": "（   ）市民の一人ですと言いながら、裏で業者から多額の現金を受け取る議員を許せない。\n\na) 清純な\nb) 善良な\nc) 賢明な\nd) 明瞭な", "answers": [ "善良な", "b" ] },
	{ "question": "北海道の開拓をさせられた人達は、寒さの中で食べ物もなく、（   ）生活を強いられた。\n\na) 冷淡な\nb) 冷酷な\nc) 貧弱な\nd) 悲惨な", "answers": [ "悲惨な", "d" ] },
	{ "question": "こんなに客が少なくなってしまっては、（   ）商売をやめたほうがましだ。\n\na) いっそ\nb) ずばり\nc) きちっと\nd) ちゃんと", "answers": [ "いっそ", "a" ] },
	{ "question": "彼が（   ）おいしそうに食べるので、私もつい食べ過ぎてしまった。\n\na) いかにも\nb) まことに\nc) まさしく\nd) はなはだ", "answers": [ "いかにも", "a" ] },
	{ "question": "その関係の書類ならひとつにまとめて（   ）に入れてあります。\n\na) ファイル\nb) タイトル\nc) カルテ\nd) データ", "answers": [ "ファイル", "a" ] },
	{ "question": "たくさんの女子社員の中から彼女を選ぶなんて君は（   ）が高いね。\n\na) 鼻\nb) 目\nc) 頭\nd) 足", "answers": [ "目", "b" ] },
	{ "question": "旅行に出る前の晩にはしっかり準備を（   ）から寝る。\n\na) おとろえて\nb) ととのえて\nc) とどこおって\nd) しなびて", "answers": [ "ととのえて", "b" ] },
	{ "question": "久し振りに郷里に帰ったら、すっかり駅が新しくなっていて（   ）しまった。\n\na) ふくれて\nb) まぎれて\nc) むらがって\nd) まごついて", "answers": [ "まごついて", "d" ] },
	{ "question": "この部屋なら学生には（   ）ないと思いますよ。\n\na) 申し込み\nb) 申し訳\nc) 申し分\nd) 申出", "answers": [ "申し分", "c" ] },
	{ "question": "この作家は短い文の中に要点がきちんとまとめられた（   ）で美しい文章を書きます。\n\na) 簡易\nb) 簡潔\nc) 簡素\nd) 簡単", "answers": [ "簡潔", "b" ] },
	{ "question": "時折、（   ）に立ち返って、平和運動を見直すことが肝心です。\n\na) 観点\nb) 視点\nc) 原点\nd) 頂点", "answers": [ "原点", "c" ] },
	{ "question": "他店に（   ）して売上をあげるためには営業時間の延長が不可欠です。\n\na) 反抗\nb) 抵抗\nc) 対抗\nd) 抗争", "answers": [ "対抗", "c" ] },
	{ "question": "（   ）の運用をあやまって、会社を倒産させてしまった。\n\na) 資産\nb) 資本\nc) 資源\nd) 資金", "answers": [ "資金", "d" ] },
	{ "question": "判決に（   ）があれば、上級の裁判所に訴えることができる。\n\na) 不振\nb) 不審\nc) 不正\nd) 不服", "answers": [ "不服", "d" ] },
	{ "question": "やはり棚はもっと（   ）ところに置かないと安定しなくて危ないよ。\n\na) まんまるい\nb) ひさしい\nc) しかくい\nd) たいらな", "answers": [ "たいらな", "d" ] },
	{ "question": "（   ）ことはあなたに本当にこの仕事をやる気があるかどうかです。\n\na) 正当な\nb) 簡潔な\nc) 肝心な\nd) 勝手な", "answers": [ "肝心な", "c" ] },
	{ "question": "真面目で（   ）方なので結婚しようと決めました。\n\na) 滑けいな\nb) 忠実な\nc) 誠実な\nd) 正常な", "answers": [ "誠実な", "c" ] },
	{ "question": "（   ）この世の中は住みにくいと言うが、結構、楽しいこともある。\n\na) ことに\nb) とりわけ\nc) とかく\nd) まして", "answers": [ "とかく", "c" ] },
	{ "question": "最近の子供は両親や祖父母に（   ）されて育つので自己中心的になりがちです。\n\na) ちやほや\nb) あやふや\nc) あべこべ\nd) めちゃくちゃ", "answers": [ "ちやほや", "a" ] },
	{ "question": "この服は（   ）も色も素敵だなと思うと、高くて手が出ないことが多い。\n\na) デザート\nb) デザイン\nc) レッスン\nd) デッサン", "answers": [ "デザイン", "b" ] },
	{ "question": "次から次に子供に教育費がかかって、全く（   ）が痛いよ。\n\na) 頭\nb) 耳\nc) 胸\nd) 腹", "answers": [ "頭", "a" ] },
	{ "question": "帰宅したら自分の部屋に（   ）、テレビゲームに熱中している。\n\na) こりて\nb) こって\nc) こもって\nd) うまって", "answers": [ "こもって", "c" ] },
	{ "question": "目を（   ）と、幼い日に遊んだふるさとの情景が目に浮ぶ。\n\na) つぶる\nb) にぶる\nc) ねだる\nd) たどる", "answers": [ "つぶる", "a" ] },
	{ "question": "道がカーブしている上に強い雨のせいで（   ）が悪く、運転は危険な状況だった。\n\na) 見積もり\nb) 見通し\nc) 見込み\nd) 見晴らし", "answers": [ "見通し", "b" ] },
	{ "question": "この会社では毎年1月1日は全員出社して、新年の挨拶をするのが（   ）になっている。\n\na) 習慣\nb) 定例\nc) 慣例\nd) 家風", "answers": [ "慣例", "c" ] },
	{ "question": "裏面に（   ）されている注意事項をよく読んでおいてください。\n\na) 記載\nb) 掲載\nc) 記述\nd) 記録", "answers": [ "記載", "a" ] },
	{ "question": "デパートやスーパーにはいくつもの防犯カメラが（   ）してあります。\n\na) 処置\nb) 措置\nc) 設置\nd) 装置", "answers": [ "設置", "c" ] },
	{ "question": "彼は不正を暴露され（   ）してしまった。\n\na) 失格\nb) 失脚\nc) 失調\nd) 失望", "answers": [ "失脚", "b" ] },
	{ "question": "地域住民の（   ）により高速道路の騒音防止対策委員会が発足した。\n\na) 祈願\nb) 要望\nc) 用命\nd) 救済", "answers": [ "要望", "b" ] },
	{ "question": "成田空港に着いたとき、友人が迎えにきてくれたので本当に（   ）助かった。\n\na) このましくて\nb) こころづよくて\nc) こころよくて\nd) こころぼそくて", "answers": [ "こころづよくて", "b" ] },
	{ "question": "山奥の温泉宿は静かで、土地の人達は（   ）で都会から来た客に優しかった。\n\na) 素朴\nb) 単調\nc) 無難\nd) 簡素", "answers": [ "素朴", "a" ] },
	{ "question": "判断の基準が違う外国との交渉に臨むときには、特に（   ）姿勢が必要とされる。\n\na) 健全な\nb) 自在な\nc) 柔軟な\nd) 円満な", "answers": [ "柔軟な", "c" ] },
	{ "question": "あのお宅は、（   ）話し声がすることもありますが、普通は留守がちですよ。\n\na) しょっちゅう\nb) 時折\nc) 頻繁に\nd) たいがい", "answers": [ "時折", "b" ] },
	{ "question": "（   ）お約束した件について、もう一度ご相談したいと思います。\n\na) せんだって\nb) さきに\nc) かつて\nd) まえもって", "answers": [ "せんだって", "a" ] },
	{ "question": "部屋の鍵はホテルの（   ）で受け取ってください。\n\na) スペース\nb) コーナー\nc) ケース\nd) フロント", "answers": [ "フロント", "d" ] },
	{ "question": "ここはひとつ私の（   ）を立てて許してやってください。\n\na) 顔\nb) 腹\nc) 腕\nd) 気", "answers": [ "顔", "a" ] },
	{ "question": "１度や２度（   ）からといって、あきらめるのはまだ早いよ。\n\na) いじった\nb) さとった\nc) しくじった\nd) ののしった", "answers": [ "しくじった", "c" ] },
	{ "question": "古いアルバムを（   ）と、写真の１枚１枚に思い出がつまっていて懐かしい。\n\na) しみる\nb) むしる\nc) とじる\nd) めくる", "answers": [ "めくる", "d" ] },
	{ "question": "もう子供ではありませんから私の保護者のように（   ）のはやめてください。\n\na) 振る舞う\nb) 振り向く\nc) 振り出す\nd) 振り返る", "answers": [ "振る舞う", "a" ] },
	{ "question": "あの女優は（   ）があるから、今度の映画作品の主人公に選ばれた。\n\na) 気立て\nb) 気風\nc) 気質\nd) 気品", "answers": [ "気品", "d" ] },
	{ "question": "（   ）ある生活をするようにl心掛けて暮しています。\n\na) 規則\nb) 規律\nc) 規約\nd) 規範", "answers": [ "規律", "b" ] },
	{ "question": "各国間の意見の（   ）に時間がかかって、なかなか声明が発表できない。\n\na) 調印\nb) 調停\nc) 調和\nd) 調整", "answers": [ "調整", "d" ] },
	{ "question": "会社の（   ）の一部で車椅子を購入し、障害者の施設に寄付した。\n\na) 収益\nb) 収穫\nc) 収集\nd) 収支", "answers": [ "収益", "a" ] },
	{ "question": "彼は会社に忠実でまじめな（   ）的社員だったのに、すっかり変わってしまった。\n\na) 模範\nb) 規模\nc) 模倣\nd) 模様", "answers": [ "模範", "a" ] },
	{ "question": "近年、東南アジアの経済の発展は（   ）、日本の企業もたくさん進出している。\n\na) ややこしく\nb) おびただしく\nc) はなばなしく\nd) いちじるしく", "answers": [ "いちじるしく", "d" ] },
	{ "question": "毎日の基本練習を（   ）すると、決してプロとして良い成績を残すことはできない。\n\na) ばかばかしく\nb) うつろに\nc) おろかに\nd) おろそかに", "answers": [ "おろそかに", "d" ] },
	{ "question": "社員研修の（   ）日程が決まりましたので発表します。\n\na) おおはばな\nb) こまやかな\nc) おおまかな\nd) おおがらな", "answers": [ "おおまかな", "c" ] },
	{ "question": "別れてしまった人に、（   ）愛していますとは言いにくい。\n\na) もはや\nb) いまだ\nc) いまさら\nd) なおさら", "answers": [ "いまさら", "c" ] },
	{ "question": "お忙しいとおもいますが、当日はご参加くださいますように（   ）よろしくお願い致します。\n\na) なるたけ\nb) なにとぞ\nc) ひいては\nd) ひたすら", "answers": [ "なにとぞ", "b" ] },
	{ "question": "私なんて会社という大きな（   ）の歯車の一つでしかない。\n\na) ポイント\nb) システム\nc) ポジション\nd) セクション", "answers": [ "システム", "b" ] },
	{ "question": "いまどき、（   ）でひとを使ったりしては、若い者はやめてしまいますよ。\n\na) 足\nb) 目\nc) 顔\nd) 顎", "answers": [ "顎", "d" ] },
	{ "question": "３日前に海で遭難した人を乗せた救命ボートが（   ）いるのが見つかった。\n\na) さぼって\nb) うかって\nc) とろけて\nd) ただよって", "answers": [ "ただよって", "d" ] },
	{ "question": "今、外国企業との技術提携の準備に（   ）いるので、とてもほかまで手が回らない。\n\na) たずさわって\nb) たてまつって\nc) つかさどって\nd) たまわって", "answers": [ "たずさわって", "a" ] },
	{ "question": "大学受験２か月前ともなると勉強も（   ）に入ります。\n\na) 追い込み\nb) 追い出し\nc) 追いつき\nd) 追い越し", "answers": [ "追い込み", "a" ] },
	{ "question": "オリンピックのために（   ）規模の競技場が建設されました。\n\na) 壮大な\nb) 膨大な\nc) 拡大な\nd) 盛大な", "answers": [ "壮大な", "a" ] },
	{ "question": "新しい会社を設立する（   ）を練っているところです。\n\na) 構想\nb) 機構\nc) 構造\nd) 構成", "answers": [ "構想", "a" ] },
	{ "question": "東京の中心部では住民の減少により、小学校の（   ）が相次いでいる。\n\na) 統合\nb) 統治\nc) 統制\nd) 統率", "answers": [ "統合", "a" ] },
	{ "question": "（   ）でものを判断すると大変な間違いを犯す。\n\na) 推定\nb) 推理\nc) 推測\nd) 推進", "answers": [ "推測", "c" ] },
	{ "question": "最近は化学肥料を使わない（   ）農業というものが見直されている。\n\na) 有益\nb) 有機\nc) 有望\nd) 有能", "answers": [ "有機", "b" ] },
	{ "question": "台風のせいで（   ）量の土や砂が上流から流れてきた。\n\na) いちじるしい\nb) ばかばかしい\nc) おびただしい\nd) まぎらわしい", "answers": [ "おびただしい", "c" ] },
	{ "question": "（   ）飛び出してきた子供を危うく車ではねるところだった。\n\na) 身近に\nb) 不意に\nc) 無邪気に\nd) 早急に", "answers": [ "不意に", "b" ] },
	{ "question": "親にうそをつくような子供は（   ）人間になれないと父に厳しく叱られた。\n\na) ろくな\nb) おろかな\nc) 寛容な\nd) 好評な", "answers": [ "ろくな", "a" ] },
	{ "question": "（   ）きょうはひどく機嫌がいいですね、何か良いことがあったんですか。\n\na) どうにか\nb) どうやら\nc) なんだか\nd) なんなり", "answers": [ "なんだか", "c" ] },
	{ "question": "きょうは風雨が強くなるそうだ。（   ）野球の試合は中止になるかも知れないね。\n\na) にもかかわらず\nb) しかしながら\nc) 案の定\nd) ことによると", "answers": [ "ことによると", "d" ] },
	{ "question": "外国人のスピーチ（   ）があるので一生懸命暗記しています。\n\na) コンタクト\nb) コントラスト\nc) コンテスト\nd) コントロール", "answers": [ "コンテスト", "c" ] },
	{ "question": "政治運動に（   ）を突っ込みすぎて、家庭が崩壊してしまった。\n\na) 足\nb) 顔\nc) 首\nd) 頭", "answers": [ "首", "c" ] },
	{ "question": "体の調子が良いと、どんどん仕事が（   ）。\n\na) たばねる\nb) はかどる\nc) またがる\nd) ゆさぶる", "answers": [ "はかどる", "b" ] },
	{ "question": "肉体的、精神的に余裕がないと他人を（   ）やさしさを失いがちである。\n\na) あやつる\nb) あやまる\nc) いたわる\nd) おしむ", "answers": [ "いたわる", "c" ] },
	{ "question": "長い間住み慣れた土地には（   ）が残る。\n\na) 未知\nb) 未定\nc) 未練\nd) 未熟", "answers": [ "未練", "c" ] },
	{ "question": "その喫茶店を探すときは何か（   ）となるような建物がありますか。\n\na) 目安\nb) 目印\nc) 目途\nd) 目付き", "answers": [ "目印", "b" ] },
	{ "question": "東京都はゴミの（   ）収集を徹底するために透明ゴミ袋をくばった。\n\na) 個別\nb) 分別\nc) 区別\nd) 差別", "answers": [ "分別", "b" ] },
	{ "question": "会議の前に（   ）した資料に目を通しておいてください。\n\na) 配達\nb) 配分\nc) 配布\nd) 配列", "answers": [ "配布", "c" ] },
	{ "question": "（   ）の用紙に必要事項を書いて３番の窓口に提出してください。\n\na) 所在\nb) 所属\nc) 所定\nd) 所持", "answers": [ "所定", "c" ] },
	{ "question": "行政が福祉施設に補助金を出すことは消費者に税金を（   ）することと言える。\n\na) 返還\nb) 返済\nc) 弁償\nd) 還元", "answers": [ "還元", "d" ] },
	{ "question": "目的もなく、ただ時間に追われて仕事をする忙しい生活を（   ）感じる。\n\na) みぐるしく\nb) むなしく\nc) はかなく\nd) たやすく", "answers": [ "むなしく", "b" ] },
	{ "question": "こんな（   ）な内容のレポートでは合格はおぼつかない。\n\na) 小柄\nb) 不吉\nc) 貧弱\nd) 簡易", "answers": [ "貧弱", "c" ] },
	{ "question": "崩壊したビルの現場から（   ）助けを呼ぶ声が聞こえて､救助作業が再開された｡\n\na) はるかな\nb) かすかな\nc) ひそかな\nd) しとやかな", "answers": [ "かすかな", "b" ] },
	{ "question": "（   ）ハイキングに出かけようというときに雨がぽつぽつ降り出してしまった。\n\na) さぞ\nb) さも\nc) いざ\nd) なんか", "answers": [ "いざ", "c" ] },
	{ "question": "水曜日（   ）金曜日のどちらかの午前中にお越しください。\n\na) ならびに\nb) もしくは\nc) およびに\nd) かつ", "answers": [ "もしくは", "b" ] },
	{ "question": "コンサートが素晴らしかったので（   ）を求める拍手が鳴り止まなかった。\n\na) アンケート\nb) アンコール\nc) アルコール\nd) アプローチ", "answers": [ "アンコール", "b" ] },
	{ "question": "組合運動をやり過ぎて、とうとう会社を（   ）になってしまった。\n\na) 顔\nb) 気\nc) 首\nd) 手足", "answers": [ "首", "c" ] },
	{ "question": "自動販売機の普及により、女性社員が休憩時間のお茶を配る習慣が（   ）つつある。\n\na) ほろび\nb) ほころび\nc) ほどこし\nd) すたれ", "answers": [ "すたれ", "d" ] },
	{ "question": "目の見えない人を目的地まで安全に（   ）犬のことを盲導犬という。\n\na) ひきいる\nb) ひきずる\nc) うながす\nd) みちびく", "answers": [ "みちびく", "d" ] },
	{ "question": "あと一歩というところで優勝を逃してしまい（   ）でなりません。\n\na) 無念\nb) 無闇\nc) 無能\nd) 無口", "answers": [ "無念", "a" ] },
	{ "question": "最後まで（   ）を張り通してしまうと、気まずい関係になるよ。\n\na) 意地\nb) 熱意\nc) 意志\nd) 決意", "answers": [ "意地", "a" ] },
	{ "question": "会社に貢献した（   ）が認められて管理職に昇進した。\n\na) 効能\nb) 業績\nc) 名誉\nd) 能率", "answers": [ "業績", "b" ] },
	{ "question": "子供を相手に（   ）でけんかをするなんて頭がおかしいんじゃないですか。\n\na) 本質\nb) 本能\nc) 本気\nd) 本音", "answers": [ "本気", "c" ] },
	{ "question": "街頭デモを（   ）しようとする警官が参加者を数人逮捕したらしい。\n\na) 停止\nb) 阻止\nc) 中止\nd) 禁止", "answers": [ "阻止", "b" ] }
]
}
